沙維：巴塞沒皇馬那樣的運氣 ，皇馬很想念牙朗

巴塞傳奇沙維近日接受了媒體採訪，談到了巴塞、皇馬等話題。

談到巴塞今季的表現，沙維表示：「我一直認為巴塞是西甲奪冠熱門。在歐冠盃中要更困難一些。」

沙維還表示，巴塞要想獲得勝利比皇馬更困難。「巴塞要在明顯壓倒對手的情況下才能獲勝。巴塞沒有其它球會的那種歷史性的運氣，球隊必須要有統治性的優勢，非常相信自己才行。歷史證明了這一點。」

「其它球會」是不是指皇馬呢？沙維表示：「是的，是指皇馬。為什麼不？當然不僅僅是皇馬，還有一些球會也是如此。一些球隊在西甲踢得不好，排在第四、第五、第六……結果還贏得了歐冠盃。巴塞碰不到這種情況，皇馬能碰到，這就是運氣。」

沙維還表示：「巴塞在控制比賽的情況下才能感覺舒服，比如佔據巨大控球優勢，控球率達到60%到70%。這就是統治性優勢。這些年我們有些困難，對羅馬和利物浦的比賽仍讓人感覺就在昨天。」

對於皇馬的表現，沙維表示：「我感覺他們很強大，很難找到弱點。上季的情況歷史罕見，這個賽季他們更強大了，有球員的水平很高。」不過沙維認為，皇馬還是會想念C.朗拿度，「這樣的球員一個賽季能攻入40到50球，你肯定會想念。」